蘋果日報 新聞 20200706 星期一

蘋果日報 新聞 20200706 星期一

頭條

惡法生效 兩制蓋棺
泛民7.1繼續抗爭
港版國安法罪行及執法安排
度身禁抗爭 四罪可囚終身
毋須法庭頒令 警可凍結財產
設篤灰機制 金手指可減刑
違法者或永久剝奪參選權
國安署權無限 架空港司法
送中受審者零人身保障
政治審查法官 不設陪審團
控制學校傳媒外國NGO
人治立法 充斥「例外」程序
港版國安法事件簿
韓正十九大後急晤林鄭
京部署半年執行劇本
777向聯合國死撐司法仍獨立
泛民促梁君彥即開特首答問會
五子照遊行 呼籲戰勝恐懼
海陸空佈防 水馬加荊棘護金紫荊
民間記者會籲上街︰反抗聲要響亮
佔領立會一周年 衝衝子再上前線
戴耀廷駕車被跟蹤「將更明目張膽」
美制裁港 禁運軍民科技品
美推金融法案 涉四大內銀8.5萬億元
股評人憂需一言堂唱好內地
特赦組織：京以恐懼治港
西環集中營：紅線隨時變 民主派：冇得再退
眾志解散 黃之鋒堅持信念
成立四年 提民主自決受打壓
學生動源 民族陣綫轉戰海外
憂累手足邵嵐 張崑陽退出國際戰線
6.28被圍捕 單親母轟警湊數拉人
反惡法遭恐嚇 浸聯會長刪文
英夥盟友反制 歐研護港人
外媒：惡法激發更大反抗
公僕、警察工會急發聲明表忠
陳日君：無信心保持宗教自由
蔡英文：大陸違諾兩制不通
台港交流辦今運作 隱蔽未裝招牌
「流亡者聯盟」諮詢網義助港人
逃台港青：願參軍衞民主自由
短期料接收千人 促研難民法
收死亡恐嚇 龍門退出黃圈
擺放民女像 Chickeeduck遭逼遷
漫畫諷警暴 視藝老師不獲續約
醫管局警告員工 禁戴「偏頗」飾物
遭黨媒批鬥 可立教師暫停教職
撐惡法葬送自治 賣港罪人逐個數
執法無制衡 與民主國大異
英澳加無分裂顛覆罪
秘密警察兩頭目辣手監控
政治部惡名昭彰 議員憂「復活」更殘酷
新屋嶺附近擬重建「白屋」
政治部小歷史：巨貪葛柏曾任訓練官

===============

港聞

救手足襲警 判監10個月
岳男：政權逼人以死相諫
子遭警狂打 父斥官偏袒
求情指衝動犯案感悔疚
男生落樓丟垃圾警指違宵禁令
政府指民陣集會庇護勇武派
擲水樽襲警 青年還柙減至兩周
司機捉腳救青年 認阻差辦公
警被指撻到被告骨折 官：武力不能接受
背囊藏綁火機噴霧罐 男生罪成還柙
被告母指警錄口供「我話有打就有打」
導師收回佣 終院判犯防賄例
御犬舍女東主虐狗囚8月
警TG襲流浮山 指揮官致歉
三跑鋼纜擊中 工人一死一傷
50人限聚令強續至7.16
娛樂場所可坐八成 民陣轟打壓抗爭
保安局倡設窺淫罪堵漏洞
扶貧委員會踢走鄺俊宇
兩岸專題：流亡台灣 別了戰場 別了家
三口家搭尾班車 父盼子尋香港根
19歲女生：肉體喺台灣 靈魂喺香港

===============

國際要聞

順從獨裁領袖 痛罵盟國元首
特朗普爆肚通話「損國安」
罵默克爾笨 嘲文翠珊沒骨氣
不看國安簡報 寧讓外行女兒與婿參與
俄犒賞殺美軍《紐時》揭白宮知情
澳軍高官認士兵阿富汗殺戰俘平民

=============

兩岸要聞

抖音微信涉私隱送中侵主權
印度封殺中國手機程式
兩軍邊埋枱邊搞小動作
中國新豬流感恐異變致人傳人
美軍機連續10日飛過台空域
內地18省洪水超警戒沖冧樓

===================

國際新聞

歐盟向14國開關
華須滿足條件才獲解禁
約翰遜擲475億振經濟 起樓造林
李顯揚不參選︰國家不需另一個姓李
Reddit關閉親特朗普討論區
軍頭被殺 伊朗通緝特朗普
委國逐歐盟大使報復制裁

================

呢個先啱

頭條

港學者受訪 憂自我審查
《科學》：國安法損學術自由
英譯條文僭建 「universities」被監督
特朗普日內公佈針對華行動
陳弘毅：條文沒禁藏港獨旗
譚耀宗靠嚇稱聚集嗌口號已違法
譚惠珠：國安案非必然港審
陳弘毅師傅：惡法黑箱作業非社會契約
鄭若驊：警有合理懷疑就可拉人
烏坎流亡村官憶暴政者一拖二騙三了
「鄭雁雄記恨 勢報復港媒」
逃到美國 揸Uber維生
布里斯本200人上街聲援香港
紐時：國安高調 港失法治綠洲
圖書館禁書潮 違聯國宣言
區議員斥打壓 矢言否決康文署撥款抗議
陳雲：港淪東歐共產國
羅冠聰英報撰文：逃離文革隱身抗爭
基層政總「和你瞓」促設租管
西環集中營：
身體很誠實 BNO藍絲想居英

===============

要聞

出書重組7.21恐襲經過 返元朗蒐集證供
柳俊江直視恐懼 自揭傷疤
許金山殺妻女囚終身 醫生資格今聆訊
新增兩宗本地確診 21日紀錄斷纜
與患者聚餐 女護除罩中招
街坊指爆疫粥麵店防疫差 老闆懶理
抽鼻液無戴面罩 仁濟護士隔離
瞞旅史獲放行 菲傭家居檢疫確診
四學者論文：民間自救成港抗疫關鍵

==============

港聞

周小龍出戰立會體藝界
黃耀明沈旭暉支持 料硬撼霍啟剛
維基文宣戰 良心編輯抗五毛
「香港黑警」狂刪文 粵語版留真相
時速200飛40公里 燈位圖突圍撞兩車
GTR狂飆逃亡 警擎槍拉司機
拾荒者愛犬疑遭虐打
果子狸闖大廈嘆冷氣
兄弟爬格 「文」間抗爭

=================

國際要聞

武肺 示威 夾擊 動盪下賀國慶
未談團結 特朗普誓打「極左」
英雄國家花園人選被斥具政治目的
口罩免費派 特粉拒戴稱是「騙術」
指奴隸制非大屠殺 劍橋學者請辭
美漫畫諷強制戴口罩如屠猶被轟

=================

兩岸要聞

不滿北京推惡法 約翰遜接納國安建議
英封殺華為 鏟5G基建
美制裁加辣 華為5G明年恐難出貨
內蒙現鼠疫 頒預警全市防控
千人計劃學術「新星」被控抄襲
華海警船巡釣島31小時破紀錄
稱遭人夫強姦 被視作第三者
台女墮樓釀羅生門
華防洪升級 雲南早產婦水上分娩
台軍演習翻艇 負責教官自縊亡
游錫堃倡中醫改名台醫或漢醫
《讓子彈飛》原作者106歲封筆

=================

國際新聞

處理疫情獲肯定 得票高逾60％
東京都知事選舉 小池百合子強勢連任
熊本暴雨
災民絕望砌「SOS」求救
911襲擊倖存者染武肺病逝
法兩前情報員傳向華洩密受審
奧國車臣異見者遭同鄉槍斃
脫歐黨法拉奇蒲吧疑違隔離令

===================

國際要聞

武肺 示威 夾擊 動盪下賀國慶
未談團結 特朗普誓打「極左」
英雄國家花園人選被斥具政治目的
口罩免費派 特粉拒戴稱是「騙術」
指奴隸制非大屠殺 劍橋學者請辭
美漫畫諷強制戴口罩如屠猶被轟

==================

兩岸要聞

不滿北京推惡法 約翰遜接納國安建議
英封殺華為 鏟5G基建
美制裁加辣 華為5G明年恐難出貨
內蒙現鼠疫 頒預警全市防控
千人計劃學術「新星」被控抄襲
華海警船巡釣島31小時破紀錄
稱遭人夫強姦 被視作第三者
台女墮樓釀羅生門
華防洪升級 雲南早產婦水上分娩
台軍演習翻艇 負責教官自縊亡
游錫堃倡中醫改名台醫或漢醫
《讓子彈飛》原作者106歲封筆

===================

國際新聞

處理疫情獲肯定 得票高逾60％
東京都知事選舉 小池百合子強勢連任
熊本暴雨
災民絕望砌「SOS」求救
911襲擊倖存者染武肺病逝
法兩前情報員傳向華洩密受審
奧國車臣異見者遭同鄉槍斃
脫歐黨法拉奇蒲吧疑違隔離令

=====================